大紀元/WSJ：Tiktok 算法藏秘密 用戶影片讚揚中共 就會有高點擊

..《華爾街日報》9月3日的報道曝出TikTok算法中的部份秘密：讚揚中共，就能獲得高點擊。

報道舉例，今年23歲的Asaday 的帳號本來只有2,000 多個粉絲，但到5月中旬，粉絲數量已飆升至9萬多個。原因就是他在4月發了一則13秒的讚揚中共的影片。

「我從來沒有在我的頁面上看到過任何形式的增長，直到製作了那則帶有玩笑意味的影片。」Asaday 說。

報道還引述幾位用戶的話說，他們之所以這麼做（讚揚中共），是因為他們認為可以利用這些影片在這款應用上吸引受眾。

他們以為如果這種影片能取悅中國（中共），TikTok 會更廣泛地推廣他們的內容。另外一些人稱，他們只是在拿有關中國的話題開玩笑。

美國賓夕法尼亞大學學生普格斯利（Jana Pugsley）稱，她產生了嘗試這種親近中共策略的想法。

於是，她在影片中稱習近平為「我的哥兒們習近平」，並稱讚中國共產黨「在治理國家方面做得很棒」。她說，她帳號下的瀏覽量在這段影片發佈約3天後開始上升。

TikTok官方則自稱，影片的表現和用戶的粉絲數量沒有直接聯繫——哪怕是零粉絲的新創作者，只要內容被系統認為「足夠好」，就可以收穫數以百萬計的播放量，迅速走紅。

時事評論員李林一分析認為，中共突然限制TikTok算法被出售，這是奇怪的舉動。現在世界上很多影片軟件都在採用類似的算法。現在還不知，是否因TikTok有涉及隱秘宣傳中共的算法，而導致了這個技術被限制出售。

近日，《大紀元》獲得的2016年《河南首個市級「頭條號」矩陣上線 漯河64家單位集體入駐今日頭條》文件提到，由漯河市網信辦帶領全市各區、委辦局等機構首批共64個官方帳號組成的「漯河政務發佈廳」整體入駐今日頭條，開設政務頭條號。

據悉，今日頭條目前擁有5.5億下載用戶，每天的活躍用戶達到6,000 萬，單用戶日均使用時長超過76分鐘。

上述文件也洩露了部份今日頭條的算法功能。文件稱，與傳統人工編輯方式不同，今日頭條通過大數據與算法分發信息，「它不需要發展粉絲，沒有發稿限制，遇到重大新聞和突發事件時，可以向特定人群和區域推送，協助政府進行有效的信息傳播。」

有冇巴絲去實證下

留名

下次叫共產黨萬歲

你試下去抖音啦

會員 #252142 - HKUSecret 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (11)：
1 .
2 .
3 .
4 .
5 .
6 . 都冇死人 大把黃屍信有人死
7 .
8 .
9 .
10.http://
11.http://

連衛兵善惡分明，但條線會郁的

竟然有人未block隻五毛/PR

Tiktok 充滿黨性

Tiktok face, CCP heart

演算法（algorithm）zh-hk/算法
算法（algorithm） zh-cn/算法

一下載app,手機都會被監控!

HKUSecret ( 會員編號#252142 )
出哂名五毛PR狗

未block快block

行得正企得正怕咩比人查？
好人好者怕咩比人睇？
大家係咪咁話